{
  " on {{date}}": " {{date}}에",
  "-or-": "-또는-",
  "% of population": "인구의 %",
  "A multiplicative factor to death rate to patients that require but do not have access to an Intensive Care Unit (ICU) bed relative to those who do.": "중환자 실 (ICU) 침대를 필요로하지만 접근 할 수없는 환자의 사망률에 대한 곱셈 요소.",
  "About": "약",
  "Accept": "동의하기",
  "Add": "더하다",
  "Age": "나이",
  "Age distribution": "연령 분포",
  "Age distribution [%]": "연령 분포 [%]",
  "Age distribution for": "에 대한 연령 분포",
  "Age group": "연령대",
  "Age-group-specific parameters": "연령 그룹 별 매개 변수",
  "Amplitude of seasonal variation in transmission": "전송 계절 변화의 진폭",
  "Annual average": "연평균",
  "Assumptions on severity which are informed by epidemiological and clinical observations in China": "중국의 역학 및 임상 관찰에 의해 알려진 심각도에 대한 가정",
  "Average number of days a critical case stays in the Intensive Care Unit (ICU)": "중환자 실 (ICU)에서 중요한 사례가 유지되는 평균 일수",
  "Average number of days a person is infectious. Over this time, R0 infections happen on average. Together with the latency time, this defines the serial interval. The longer the serial interval, the slower the outbreak.": "사람이 감염된 평균 일수. 이 기간 동안 R0 감염은 평균적으로 발생합니다. 대기 시간과 함께 직렬 간격을 정의합니다. 직렬 간격이 길수록 확산이 느려집니다.",
  "Average number of days a severe case stays in regular hospital beds": "일반 병상에서 심각한 사례가 지속되는 평균 일수",
  "Average number of secondary infections per case. When R0 varies throughout the year (seasonal forcing), this value is the mean R0. You can specify a lower and upper plausible bound to explore the effect of uncertainty in this parameter. ": "사례 당 평균 2 차 감염 수. R0이 연중 변하는 경우 (계절적 강제)이 값은 평균 R0입니다. 이 매개 변수에서 불확실성의 영향을 탐색하기 위해 하한 및 상한 가능한 경계를 지정할 수 있습니다.",
  "Average time in ICU ward [days]": "ICU 병동의 평균 시간 [일]",
  "Average time in regular ward [days]": "정규 병동의 평균 시간 [일]",
  "biozentrum.unibas.ch": "biozentrum.unibas.ch",
  "Can be loaded later into the simulator using \"Load\" button. A good starting point for creating custom scenarios.": "\"로드\"버튼을 사용하여 나중에 시뮬레이터에로드 할 수 있습니다. 사용자 지정 시나리오를 만들기위한 좋은 출발점입니다.",
  "Cancel": "취소",
  "Case counts for": "사례 수",
  "Cases": "사례",
  "Cases imported into community per day": "하루에 커뮤니티로 가져온 사례",
  "Change scenario": "시나리오 변경",
  "Click to select a Case Counts TSV File": "사례 수 TSV 파일을 선택하려면 클릭하십시오",
  "Click to select a Scenario JSON File": "시나리오 JSON 파일을 선택하려면 클릭",
  "Close": "닫기",
  "Confirmed": "확인",
  "Confirmed cases": "확진 자",
  "Contains all of the above files in a single zip file.": "위의 모든 파일을 단일 zip 파일로 포함합니다.",
  "Contributors": "기고자",
  "Copied!": "복사했습니다!",
  "Copy link": "링크 복사",
  "Copy shareable link": "공유 가능한 링크 복사",
  "Country to determine the age distribution in the population": "인구의 연령 분포를 결정하는 국가",
  "COVID-19 Scenarios": "COVID-19 시나리오",
  "COVID-19 Scenarios (c) 2020 neherlab": "COVID-19 시나리오 (c) 2020 neherlab",
  "covid19-scenarios.org": "covid19-scenarios.org",
  "Critical": "위독한",
  "Date": "데이트",
  "Date range": "날짜 범위",
  "days": "일",
  "Deaths": "사망자",
  "Delete the imported case counts data": "가져온 케이스 수 데이터 삭제",
  "Demographics, disease severity, group-specific isolation": "인구 통계, 질병 심각도, 그룹 별 격리",
  "Detailed version of results for further analysis. Same as above, but includes additional columns with results for age strata.": "추가 분석을위한 자세한 결과 버전. 위와 동일하지만 연령 계층에 대한 결과가 포함 된 추가 열이 포함되어 있습니다.",
  "Distribution across age groups": "연령대에 분포",
  "Don't show again": "다시 표시하지 않습니다",
  "Download all in zip archive": "Zip 아카이브에서 모두 다운로드",
  "Download detailed results": "자세한 결과 다운로드",
  "Download parameters and results": "매개 변수 및 결과 다운로드",
  "Download scenario parameters": "시나리오 매개 변수 다운로드",
  "Download summarized results": "요약 된 결과 다운로드",
  "Drag and drop a Case Counts TSV File here": "사례 수 TSV 파일을 여기로 끌어서 놓으십시오.",
  "Drag and drop a Scenario JSON File here": "시나리오 JSON 파일을 여기에 끌어서 놓으십시오",
  "Epidemiological parameters specifing growth rate, seasonal variation, and duration of hospital stay.": "성장률, 계절 변화 및 입원 기간을 지정하는 역학 매개 변수.",
  "Epidemiology": "역학",
  "Error": "오류",
  "Error in column \"{{column}}\", row \"{{ageGroup}}\": {{message}}": "\"{{column}}\"열, \"{{ageGroup}}\"행의 오류 : {{message}}",
  "Error in row \"{{ageGroup}}\": {{message}}": "\"{{ageGroup}}\"행 오류 : {{message}}",
  "Export": "수출",
  "FAQ": "자주하는 질문",
  "Fatal": "치명적인",
  "Format numbers": "형식 번호",
  "Frequently asked questions": "자주 묻는 질문",
  "From": "에서",
  "Generated from {{appUrl}}": "{{appUrl}}에서 생성",
  "GitHub": "깃 허브",
  "Github kindly allowed us to use their new Discussions feature": "Github는 친절하게 새로운 토론 기능을 사용할 수있었습니다.",
  "Go to results": "결과로 이동",
  "Hospital Beds (est.)": "병원 침대 (est.)",
  "Hospital stay": "입원",
  "ICU Overflow": "ICU 오버 플로우",
  "ICU stay": "중환자 실 체류",
  "ICU/ICMU (est.)": "ICU / ICMU (추정)",
  "Import more data": "더 많은 데이터 가져 오기",
  "Imports per day": "일일 수입",
  "Increase in death rate when ICUs are overcrowded": "중환자 실이 과밀했을 때 사망률 증가",
  "Infectious period": "감염 기",
  "Infectious period [days]": "감염 기간 [일]",
  "Initial development": "초기 개발",
  "Initial number of cases": "초기 사례 수",
  "Intervention name": "중재 이름",
  "Isolated": "외딴",
  "It is not a medical predictor, and should be used for informational and research purposes only. Please carefully consider the parameters you choose. Interpret and use the simulated results responsibly. Authors are not liable for any direct or indirect consequences of this usage.": "의학 예측자가 아니며 정보 및 연구 목적으로 만 사용해야합니다. 선택한 매개 변수를 신중하게 고려하십시오. 시뮬레이션 된 결과를 책임감있게 해석하고 사용하십시오. 저자는이 사용의 직간접적인 결과에 대해 책임을지지 않습니다.",
  "Latency": "지연 시간",
  "Latency [days]": "지연 시간 [일]",
  "Link to our Github page": "Github 페이지로 연결",
  "Link to our Twitter": "트위터 링크",
  "Link to our webpage": "우리의 웹 페이지에 연결",
  "Load": "하중",
  "Load custom scenario": "맞춤 시나리오로드",
  "Loading...": "불러오는 중 ...",
  "Log scale": "로그 스케일",
  "Mitigation": "완화",
  "Name": "이름",
  "neherlab.org": "neherlab.org",
  "No such region in our data": "데이터에 그러한 지역이 없습니다.",
  "Not found": "찾을 수 없습니다",
  "Number of available beds in Intensive Care Units (ICUs). The default values are rough estimates indicating total capacity. Number of ICU/ICMUs available for COVID-19 treatment is likely much lower.": "집중 치료실 (ICU)에서 사용 가능한 침대 수. 기본값은 총 용량을 나타내는 대략적인 추정치입니다. COVID-19 치료에 사용할 수있는 ICU / ICMU 수는 훨씬 적습니다.",
  "Number of available ICU beds": "사용 가능한 ICU 침대 수",
  "Number of cases at the start of the simulation": "시뮬레이션 시작시 사례 수",
  "Number of cases imported from the outside per day on average": "하루 평균 외부에서 수입 한 사례 수",
  "Number of cases present at the start of simulation": "시뮬레이션 시작시 존재하는 사례 수",
  "Number of hospital beds": "병원 침대 수",
  "Number of hospital beds available. The default values are rough estimates indicating total capacity. Number of beds available for COVID-19 treatment is likely much lower.": "사용 가능한 병원 침대 수. 기본값은 총 용량을 나타내는 대략적인 추정치입니다. COVID-19 치료에 사용할 수있는 침대 수는 훨씬 적습니다.",
  "Number of people served by the healthcare system.": "의료 시스템에서 서비스를 제공받는 사람의 수",
  "Number of runs": "런 수",
  "of all infections": "모든 감염의",
  "of confirmed": "확인 된",
  "of critical": "중요한",
  "of severe": "심한",
  "Only one file is expected": "하나의 파일 만 예상됩니다",
  "Open Print Preview (Save as PDF or print)": "인쇄 미리보기 열기 (PDF로 저장 또는 인쇄)",
  "or import your own data": "또는 자신의 데이터를 가져 오기",
  "Outbreak trajectories": "발발 궤적",
  "Outcomes": "결과",
  "Outcomes summary table": "결과 요약표",
  "Palliative": "완화제",
  "Palliative and critical together exceed 100%": "완화와 비판이 함께 100 %를 초과",
  "Parameter": "모수",
  "Parameters": "매개 변수",
  "Parameters of the current scenario in JSON format.": "현재 시나리오의 매개 변수 (JSON 형식)",
  "Parameters of the population served by the healthcare system.": "의료 시스템이 제공하는 인구의 매개 변수.",
  "peak critical": "최고점",
  "Peak critical": "피크 크리티컬",
  "peak overflow": "최대 오버플로",
  "peak severe": "최고점",
  "Peak severe": "최고봉",
  "Peak/total value": "피크 / 총계",
  "Percentage cannot be greater than 100": "백분율은 100보다 클 수 없습니다",
  "Percentage should be a number": "백분율은 숫자 여야합니다",
  "Percentage should be non-negative": "백분율은 음수가 아니어야합니다.",
  "Perform multiple runs, to account for the uncertainty of parameters. More runs result in more accurate simulation, but take more time to finish.": "모수의 불확실성을 설명하기 위해 여러 번 실행합니다. 더 많은 런은 더 정확한 시뮬레이션을 제공하지만 완료하는데 더 많은 시간이 걸립니다.",
  "Population": "인구",
  "Population size": "인구 크기",
  "Printable report": "인쇄 가능한 보고서",
  "Proportions": "크기",
  "Quantity": "수량",
  "R0 at the beginning of the outbreak": "발생이 시작될 때 R0",
  "Range begin should be less or equal to range end": "범위 시작은 범위 끝보다 작거나 같아야합니다.",
  "Recovered": "회복 된",
  "Reduction of transmission": "전송 감소",
  "Reduction of transmission through mitigation measures over time. Add or remove interventions. The intervention efficacy is specified as a range of plausible multiplicative reductions of the base growth rate": "시간이 지남에 따른 완화 조치를 통한 전송 감소. 개입을 추가하거나 제거하십시오. 중재 효능은 기본 성장 속도의 그럴듯한 곱셈 감소 범위로 지정됩니다",
  "Refresh": "새롭게 하다",
  "Refresh the simulation": "시뮬레이션 새로 고침",
  "Refreshing...": "새로 고침 중 ...",
  "Region for which to plot confirmed case and death counts.": "확인 된 사례 및 사망자 수를 표시 할 지역.",
  "Remove": "없애다",
  "Results": "결과",
  "Results (detailed) as tab-separated values.": "탭으로 구분 된 값으로 결과 (상세)",
  "Results (summarized) as tab-separated values.": "탭으로 구분 된 값으로 결과 (요약).",
  "Results and parameters in a zip archive.": "Zip 아카이브의 결과 및 매개 변수.",
  "Results summary": "결과 요약",
  "Run": "운영",
  "Run automatically": "자동 실행",
  "Run in a new tab": "새 탭에서 실행",
  "Run simulation automatically when any of the parameters change": "매개 변수가 변경되면 자동으로 시뮬레이션 실행",
  "Run the simulation": "시뮬레이션을 실행",
  "Running...": "달리는...",
  "Save as PDF or Print": "PDF로 저장 또는 인쇄",
  "Scenario": "대본",
  "Search": "검색",
  "Search predefined scenario": "사전 정의 된 검색 시나리오",
  "Seasonal forcing": "계절 강제",
  "Seasonal peak": "계절 피크",
  "Seasonal peak in transmissibility": "전염성 계절 피크",
  "Seasonal variation in transmissibility": "투과율의 계절 변화",
  "Select region for which to plot confirmed case and death counts.": "확인 된 사례 및 사망자 수를 표시 할 지역을 선택하십시오.",
  "Send in email or share on social media": "이메일로 보내거나 소셜 미디어에서 공유",
  "Severe": "중증",
  "Severity of ICU overflow": "ICU 오버 플로우 심각도",
  "Share": "공유",
  "Share a direct link to this simulation": "이 시뮬레이션에 대한 직접 링크 공유",
  "Short version of results for further analysis, for example with spreadsheets or data-science tools.": "추가 분석을위한 짧은 버전의 결과 (예 : 스프레드 시트 또는 데이터 과학 도구).",
  "Should be 100 at most": "최대 100이어야합니다",
  "Should be a whole number": "정수 여야합니다",
  "Should be at least one day or greater": "적어도 하루 이상이어야합니다",
  "Should be at least ten": "10 이상이어야합니다",
  "Should be non-negative (or zero)": "음수가 아니어야합니다 (또는 0).",
  "Should be strictly positive (non-zero)": "엄격하게 양수 여야합니다 (0이 아님).",
  "Show numerical results in a human friendly format": "인간 친화적 인 형식으로 수치 결과 표시",
  "Show numerical results in a human-friendly format": "인간 친화적 인 형식으로 수치 결과 표시",
  "Simulation results over time": "시간에 따른 시뮬레이션 결과",
  "Simulation time range": "시뮬레이션 시간 범위",
  "Something went wrong": "문제가 발생했습니다",
  "Start and end date of the simulation. Changing the time range might affect the result due to resampling of the mitigation curve.": "시뮬레이션 시작 및 종료 날짜. 시간 범위를 변경하면 완화 곡선의 리샘플링으로 인한 결과에 영향을 줄 수 있습니다.",
  "Summary of outcomes for the entire population": "전체 인구에 대한 결과 요약",
  "Summary of outcomes per age group": "연령 그룹당 결과 요약",
  "Summary table of outcomes for the entire population": "전체 인구에 대한 결과 요약표",
  "Support": "지원하다",
  "Team": "팀",
  "This page does not exist": "이 페이지는 존재하지 않습니다",
  "This section allows to setup a scenario. A \"scenario\" is a set of parameters that describes a combination of population and epidemiological factors as well as a set of mitigation measures and severity assumptions to be used by the simulator.": "이 섹션에서는 시나리오를 설정할 수 있습니다. \"시나리오\"는 시뮬레이터가 사용할 일련의 완화 조치 및 심각도 가정뿐만 아니라 모집단 및 역학 요소의 조합을 설명하는 매개 변수 세트입니다.",
  "This section contains simulation results": "이 섹션에는 시뮬레이션 결과가 포함되어 있습니다",
  "This shareable link encodes all scenario parameters in the URL itself.": "이 공유 가능 링크는 URL 자체의 모든 시나리오 매개 변수를 인코딩합니다.",
  "This tool uses a mathematical model to simulate a variety of COVID-19 outcomes based on user-defined parameters. This output of the model depends on model assumptions and parameter choices.": "이 도구는 수학적 모델을 사용하여 사용자 정의 매개 변수를 기반으로 다양한 COVID-19 결과를 시뮬레이션합니다. 이 모델 출력은 모델 가정 및 매개 변수 선택에 따라 다릅니다.",
  "This value should be an integer": "이 값은 정수 여야합니다",
  "This value should be non-negative": "이 값은 음수가 아니어야합니다",
  "Time from infection to onset of symptoms (here onset of infectiousness)": "감염에서 증상의 발병까지의 시간 (여기서 감염성의 발병)",
  "Time of the year with peak transmission": "최대 전송 시간의 시간",
  "To": "에",
  "Toggle between logarithmic and linear scale on vertical axis of the plot": "플롯의 수직 축에서 로그 스케일과 선형 스케일 간 전환",
  "Too many runs": "너무 많은 런",
  "total": "합계",
  "Total death": "총 사망",
  "total deaths": "총 사망",
  "Total severe": "총 심한",
  "Totals/Peak": "총계 / 피크",
  "Transmission reduction": "전송 감소",
  "Twitter": "트위터",
  "Unable to read file.": "파일을 읽을 수 없습니다.",
  "unibas.ch": "unibas.ch",
  "Unknown error": "알수없는 오류",
  "Updates": "업데이트",
  "Value": "값",
  "Value is required": "가치가 필요하다",
  "Vercel (previously known as ZEIT) sponsored to build and host all of your pull requests on their now.sh platform.\n             This has helped us enormously, especially when working with external collaborators": "Vercel (이전의 ZEIT)은 now.sh 플랫폼에서 모든 풀 요청을 작성하고 호스팅하도록 후원했습니다.\n             이는 특히 외부 공동 작업자와 작업 할 때 큰 도움이되었습니다.",
  "We want to thank the companies that reached out and helped us to build this tool:": "우리는이 도구를 만들도록 도와 주신 회사들에게 감사하고 싶습니다 :",
  "When later navigated to this link, these parameters will be restored.": "나중에이 링크로 이동하면이 매개 변수가 복원됩니다."
}
